<resources>
    <string name="app_name">DivineKarma
</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="title_activity_splash_screen">SplashScreen</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>

    <!--Home Page-->
    <string name="home_panchang">पूजन क्रिया</string>
    <string name="home_all_aartiyan">सभी आरतियाँ</string>
    <string name="home_dainik_aartiyan">दैनिक आरतियाँ</string>
    <string name="home_horoscope">राशि फल</string>
    <string name="home_pooja_path">पूजा पाठ</string>
    <string name="home_festival_aartiyan">त्योहारों की आरतियाँ</string>

    <!--Festival Aartiyan-->
    <string name="fest_holi">होली</string>
    <string name="fest_diwali">दीपावली</string>
    <string name="fest_guruparv">गुरु पर्व</string>
    <string name="fest_janmastmi">कृष्ण जन्माष्टमी</string>
    <string name="fest_ram_navami">हनुमान जयंती</string>
    <string name="fest_christmas">जनामास्तमी</string>


    <!--Questions-->
    <string name="ppath_ganpati_pooja">गणपति पूजा</string>
    <string name="ppath_laxmi_pooja">महालक्ष्मी पूजा</string>
    <string name="ppath_saraswati_pooja">सरस्वती पूजा</string>
    <string name="ppath_durga_pooja">दुर्गा पूजा</string>
    <string name="ppath_kaali_pooja">काली पूजा</string>
    <string name="ppath_navgrah_pooja">नवग्रह पूजा</string>
    <string name="ppath_gayatri_pooja">गायत्री पूजा</string>
    <string name="ppath_holi_pooja">होली पूजा</string>
    <string name="ppath_diwali_pooja">दीपावली पूजा</string>
    <string name="ppath_navratre_pooja">नवरात्रे पूजा</string>

    <!--Answer-->
    <string name="ans_ganpati_pooja">


<![CDATA[<html><body>
<p>हिन्दू धर्म में किसी भी नए कार्य को शुरू करने से पूर्व श्री गणेश का नाम लिया जाता है। ऐसी मान्यता है की श्री गणेश का नाम ले कर अगर कोई काम शुरु किया जाये तो वो काम अवश्य हीं पूरा होता है। यही नहीं हिन्दू धर्म के मुताबिक किसी भी देवी देवता की पूजा से पूर्व श्री गणेश की पूजा की जाती है। शास्त्रों के मुताबिक बुधवारके दिन को श्री गणेश का दिन कहा जाता है। किसी को विशेष रूप से भगवान गणेश की पूजा करनी होती है तो वे लोग बुधवार को हीं इनकी पूजा करते है । तो चलिए जानते है गणेश जी की पूजा करने की सही और सरल तरीका क्या है ।</p>
<h3><strong>गणेश जी के लिए पूजा की सामग्री सूचि</strong></h3>

\u25A0 गणेश जी की छोटी सी एक मूर्ति (ध्यान लगाने और पूजा के लिए), उनके वस्त्र <br>
\u25A0 गणेश जी को बैठा कर स्नान कराने के लिए एक पात्र <br>
\u25A0 अक्षत, धूप, दीप, अगरबत्ती, कपूर<br>
\u25A0 मोदक, बूंदी लड्डू, लाल चन्दन, रोली, सिन्दूर हल्दी<br>
\u25A0 लाल पुष्प, पान का पत्ता, फल, गंगाजल<br>
\u25A0 पंचामृत, जल, नेवैद्य, आरती के लिए एक पूजा की थाली आदि ।<br><br>

<h3><strong>गणेश जी की पूजा विधि </strong></h3>


\u25A0 सबसे पहले एक साफ़ स्थान पर भगवान गणेश की मूर्ति को स्थापित करे और मूर्ति के समक्ष अपने भी एक साफ़ आसन ज़मीन पर बिछा कर बैठ जाएँ ।<br>
\u25A0 पूजा शुरू करने से पहले सकंल्प लें । संकल्प के लिए अपने हाँथो में जल, एक पुष्प और अक्षत लेकर पूजा के दिन का नाम, साल, तिथि, जिस स्थान पर पूजा कर रहे है उस स्थान का नाम, अपना गोत्र, अपना नाम व अपनी इच्छा बोले।<br>
\u25A0 संकल्प ले लेने के बाद अब हाँथ की सभी सामग्री को जमीन पर छिड़क दें।<br>
\u25A0 अब भगवान गणेश पर अक्षत छिटते हुए उनसे “आवाहन” (मूर्ति में उपस्थित) होने के लिए आग्रह करे।<br>
\u25A0 अब सबसे पहले भगवान गणेश की मूर्ति को एक पात्र में रख कर “ऊँ गं गणपतये नमः पादयोः पाद्यं समर्पयामि” मंत्र को बोलते हुए उनके दोनों पैरो को जल से धोएं ।<br>
\u25A0 पैर धूल जाने के बाद “ऊँ गं गणपतये नमः आचमनीयम् जलं समर्पयामि” बोलते हुए भगवान गणेश  के “आचमन” (मुख शुद्धि) हेतु उन पर जल चढ़ाएँ ।<br>
\u25A0 अब भगवान गणेश को पंचामृत से नहाएं । श्री गणेश जी को नहलाते वक्त इस संस्कृत मंत्र को पढ़ते हुए नहाएं :- “ ऊँ गं गणपतये नमः पंचामृतस्नानं समर्पयामि”।<br>
\u25A0 पंचामृत से स्नान हो जाने के बाद भगवान गणेश को जल से दोबारा स्नान करवाएं।<br>
\u25A0 अब स्नान हो जाने के बाद भगवान गणेश की मूर्ति को पात्र में से निकाल कर एक चौकी पर साफ आसन बिछा कर उस पर बिठाए ।<br>
\u25A0 अब सर्वप्रथम भगवान गणेश को वस्त्र अर्पित करे।<br>
\u25A0 उसके बाद उन्हें लाल रंग के चंदन, रोली, सिन्दूर व हल्दी लगाएं ।<br>
\u25A0 अब “ऊँ गं गणपतये नमः पुष्पं समर्पयामि” मंत्र को बोलते हुए भगवान गणेश को लाल रंग के पुष्प चढ़ाएं।<br>
\u25A0 अब भगवान गणेश को नेवैद्य अर्पित करे बस ध्यान रहे की भगवान गणेश को तुलसी नहीं चढ़ाया जाता है ।<br>
\u25A0 अब उन्हें फल समर्पित कर के “ऊँ गं गणपतये नमः मिष्ठान्न भोजनम् समर्पयामि” मंत्र बोलते हुए मोदक (लड्डू) का भोग लगाएं ।<br>
\u25A0 अब भगवान गणेश को धुप, दीप व अगरबत्ती दिखाएँ ।<br>
\u25A0 पूजा समाप्ति से पहले पूजा भगवान गणेश के मंत्र का १०८ बार जाप करे । मंत्र  है :-<br><br>

<p><strong>ॐ श्री गणेशाये नम: ।। </strong></p>
<p><strong>या</strong></p>
<p><strong>ॐ गं गणपते नम: ।।</strong></p>

\u25A0 अब पूजा की थाली में एक पान का पत्ता रख कर उस पर कपूर जला कर भगवान गणेश की आरती करे ।<br>
\u25A0 आरती के बाद अब भगवान गणेश से हाँथ जोड़ कर पूजा में किसी प्रकार की कमी हो जाने के लिए क्षमा प्रार्थना करे और उनसे अपनी पूजा स्वीकार करने को कहे ।<br>

</body></html>
]]>
    </string>

    <string name="play_ganesh_pooja">हिन्दू धर्म में किसी भी नए कार्य को शुरू करने से पूर्व श्री गणेश का नाम लिया जाता है। ऐसी मान्यता है की श्री गणेश का नाम ले कर अगर कोई काम शुरु किया जाये तो वो काम अवश्य हीं पूरा होता है। यही नहीं हिन्दू धर्म के मुताबिक किसी भी देवी देवता की पूजा से पूर्व श्री गणेश की पूजा की जाती है। शास्त्रों के मुताबिक बुधवारके दिन को श्री गणेश का दिन कहा जाता है। किसी को विशेष रूप से भगवान गणेश की पूजा करनी होती है तो वे लोग बुधवार को हीं इनकी पूजा करते है । तो चलिए जानते है गणेश जी की पूजा करने की सही और सरल तरीका क्या है ।
गणेश जी के लिए पूजा की सामग्री सूचि

गणेश जी की छोटी सी एक मूर्ति (ध्यान लगाने और पूजाके लिए), उनके वस्त्र
गणेश जी को बैठा कर स्नान कराने के लिए एक पात्र
अक्षत, धूप, दीप, अगरबत्ती, कपूर
मोदक, बूंदी लड्डू, लाल चन्दन, रोली, सिन्दूर हल्दी
लाल पुष्प, पान का पत्ता, फल, गंगाजल
पंचामृत, जल, नेवैद्य, आरती के लिए एक पूजा की थाली आदि ।

गणेश जी की पूजा विधि

सबसे पहले एक साफ़ स्थान पर भगवान गणेश की मूर्ति को स्थापित करे और मूर्ति के समक्ष अपने भी एक साफ़ आसन ज़मीन पर बिछा कर बैठ जाएँ ।
पूजा शुरू करने से पहले सकंल्प लें । संकल्प के लिए अपने हाँथो में जल, एक पुष्प और अक्षत लेकर पूजा के दिन का नाम, साल, तिथि, जिस स्थान पर पूजा कर रहे है उस स्थान का नाम, अपना गोत्र, अपना नाम व अपनी इच्छा बोले।
संकल्प ले लेने के बाद अब हाँथ की सभी सामग्री को जमीन पर छिड़क दें।
अब भगवान गणेश पर अक्षत छिटते हुए उनसे “आवाहन” (मूर्ति में उपस्थित) होने के लिए आग्रह करे।
अब सबसे पहले भगवान गणेश की मूर्ति को एक पात्र में रख कर “ऊँ गं गणपतये नमः पादयोः पाद्यं समर्पयामि” मंत्र को बोलते हुए उनके दोनों पैरो को जल से धोएं ।
पैर धूल जाने के बाद “ऊँ गं गणपतये नमः आचमनीयम् जलं समर्पयामि” बोलते हुए भगवान गणेश के “आचमन” (मुख शुद्धि) हेतु उन पर जल चढ़ाएँ ।
अब भगवान गणेश को पंचामृत से नहाएं । श्री गणेश जी को नहलाते वक्त इस संस्कृत मंत्र को पढ़ते हुए नहाएं :- “ ऊँ गं गणपतये नमः पंचामृतस्नानं समर्पयामि”।
पंचामृत से स्नान हो जाने के बाद भगवान गणेश को जल से दोबारा स्नान करवाएं।
अब स्नान हो जाने के बाद भगवान गणेश की मूर्ति को पात्र में से निकाल कर एक चौकी पर साफ आसन बिछा कर उस पर बिठाए ।
अब सर्वप्रथम भगवान गणेश को वस्त्र अर्पित करे।
उसके बाद उन्हें लाल रंग के चंदन, रोली, सिन्दूर व हल्दी लगाएं ।
अब “ऊँ गं गणपतये नमः पुष्पं समर्पयामि” मंत्र को बोलते हुए भगवान गणेश को लाल रंग के पुष्प चढ़ाएं।
अब भगवान गणेश को नेवैद्य अर्पित करे बस ध्यान रहे की भगवान गणेश को तुलसी नहीं चढ़ाया जाता है ।
अब उन्हें फल समर्पित कर के “ऊँ गं गणपतये नमः मिष्ठान्न भोजनम् समर्पयामि” मंत्र बोलते हुए मोदक (लड्डू) का भोग लगाएं ।
अब भगवान गणेश को धुप, दीप व अगरबत्ती दिखाएँ ।
पूजा समाप्ति से पहले पूजा भगवान गणेश के मंत्र का १०८ बार जाप करे । मंत्र है

ॐ श्री गणेशाये नम: ।।
या
ॐ गं गणपते नम:

अब पूजा की थाली में एक पान का पत्ता रख कर उस पर कपूर जला कर भगवान गणेश की आरती करे ।
आरती के बाद अब भगवान गणेश से हाँथ जोड़ कर पूजा में किसी प्रकार की कमी हो जाने के लिए क्षमा प्रार्थना करे और उनसे अपनी पूजा स्वीकार करने को कहे ।
</string>


    <string name="ans_laxmi_pooja">
        <![CDATA[

<p>माता लक्ष्मीजी के पूजन की सामग्री अपने सामर्थ्य के अनुसार होना चाहिए। इसमें लक्ष्मीजी को कुछ वस्तुएँ विशेष प्रिय हैं। उनका उपयोग करने से वे शीघ्र प्रसन्न होती हैं। इनका उपयोग अवश्य करना चाहिए। वस्त्र में इनका प्रिय वस्त्र लाल-गुलाबी या पीले रंग का रेशमी वस्त्र है।
माताजी को पुष्प में कमल व गुलाब प्रिय है। फल में श्रीफल, सीताफल, बेर, अनार व सिंघाड़े प्रिय हैं। सुगंध में केवड़ा, गुलाब, चंदन के इत्र का प्रयोग इनकी पूजा में अवश्य करें। अनाज में चावल तथा मिठाई में घर में बनी शुद्धता पूर्ण केसर की मिठाई या हलवा, शिरा का नैवेद्य उपयुक्त है।
प्रकाश के लिए गाय का घी, मूंगफली या तिल्ली का तेल इनको शीघ्र प्रसन्न करता है। अन्य सामग्री में गन्ना, कमल गट्टा, खड़ी हल्दी, बिल्वपत्र, पंचामृत, गंगाजल, ऊन का आसन, रत्न आभूषण, गाय का गोबर, सिंदूर, भोजपत्र का पूजन में उपयोग करना चाहिए।</p><br><br>

<p><strong><h3>तैयारी</h3></strong></p>

चौकी पर लक्ष्मी व गणेश की मूर्तियां इस प्रकार रखें कि उनका मुख पूर्व या पश्चिम में रहे। लक्ष्मीजी, गणेशजी की दाहिनी ओर रहें। पूजनकर्ता मूर्तियों के सामने की तरफ बैठें। कलश को लक्ष्मीजी के पास चावलों पर रखें। नारियल को लाल वस्त्र में इस प्रकार लपेटें कि नारियल का अग्रभाग दिखाई देता रहे व इसे कलश पर रखें। यह कलश वरुण का प्रतीक है।
दो बड़े दीपक रखें। एक में घी भरें व दूसरे में तेल। एक दीपक चौकी के दाईं ओर रखें व दूसरा मूर्तियों के चरणों में। इसके अतिरिक्त एक दीपक गणेशजी के पास रखें।
मूर्तियों वाली चौकी के सामने छोटी चौकी रखकर उस पर लाल वस्त्र बिछाएं। कलश की ओर एक मुट्ठी चावल से लाल वस्त्र पर नवग्रह की प्रतीक नौ ढेरियां बनाएं। गणेशजी की ओर चावल की सोलह ढेरियां बनाएं। ये सोलह मातृका की प्रतीक हैं। नवग्रह व षोडश मातृका के बीच स्वस्तिक का चिह्न बनाएं।
इसके बीच में सुपारी रखें व चारों कोनों पर चावल की ढेरी। सबसे ऊपर बीचोंबीच ॐ लिखें। छोटी चौकी के सामने तीन थाली व जल भरकर कलश रखें। थालियों की निम्नानुसार व्यवस्था करें- 1. ग्यारह दीपक, 2. खील, बताशे, मिठाई, वस्त्र, आभूषण, चन्दन का लेप, सिन्दूर, कुंकुम, सुपारी, पान, 3. फूल, दुर्वा, चावल, लौंग, इलायची, केसर-कपूर, हल्दी-चूने का लेप, सुगंधित पदार्थ, धूप, अगरबत्ती, एक दीपक।
इन थालियों के सामने यजमान बैठे। आपके परिवार के सदस्य आपकी बाईं ओर बैठें। कोई आगंतुक हो तो वह आपके या आपके परिवार के सदस्यों के पीछे बैठे।<br><br>

<p><strong><h3>चौकी</h3></strong></p><br>

(1) लक्ष्मी,<br> (2) गणेश,<br> (3-4) मिट्टी के दो बड़े दीपक,<br> (5) कलश, जिस पर नारियल रखें, वरुण <br>(6) नवग्रह, <br>(7) षोडशमातृकाएं, <br>(8) कोई प्रतीक, <br>(9) बहीखाता, <br>(10) कलम और दवात, <br>(11) नकदी की संदूकची, <br>(12) थालियां, <br>(13) जल का पात्र, <br>(14) यजमान, <br>(15) पुजारी, <br>(16) परिवार के सदस्य, <br>(17) आगंतुक।<br><br>
<p><strong><h3>पूजा की संक्षिप्त विधि</h3></strong></p><br>
<p><strong>सबसे पहले पवित्रीकरण करें।</strong></p>

आप हाथ में पूजा के जलपात्र से थोड़ा सा जल ले लें और अब उसे मूर्तियों के ऊपर छिड़कें। साथ में मंत्र पढ़ें। इस मंत्र और पानी को छिड़ककर आप अपने आपको पूजा की सामग्री को और अपने आसन को भी पवित्र कर लें।<br><br>

ॐ पवित्रः अपवित्रो वा सर्वावस्थांगतोऽपिवा।<br>
यः स्मरेत्‌ पुण्डरीकाक्षं स वाह्यभ्यन्तर शुचिः॥<br>
पृथ्विति मंत्रस्य मेरुपृष्ठः ग षिः सुतलं छन्दः<br>
कूर्मोदेवता आसने विनियोगः॥<br><br>

अब पृथ्वी पर जिस जगह आपने आसन बिछाया है, उस जगह को पवित्र कर लें और मां पृथ्वी को प्रणाम करके मंत्र बोलें-<br><br>

ॐ पृथ्वी त्वया धृता लोका देवि त्वं विष्णुना धृता।<br>
त्वं च धारय मां देवि पवित्रं कुरु चासनम्‌॥<br>
पृथिव्यै नमः आधारशक्तये नमः<br>

<p><strong>अब आचमन करें</strong></p>
पुष्प, चम्मच या अंजुलि से एक बूंद पानी अपने मुंह में छोड़िए और बोलिए-<br><br>

ॐ केशवाय नमःऔर फिर एक बूंद पानी अपने मुंह में छोड़िए और बोलिए-<br>
ॐ नारायणाय नमः<br><br>

फिर एक तीसरी बूंद पानी की मुंह में छोड़िए और बोलिए-<br>

ॐ वासुदेवाय नमः<br>

फिर ॐ हृषिकेशाय नमः कहते हुए हाथों को खोलें और अंगूठे के मूल से होंठों को पोंछकर हाथों को धो लें। पुनः तिलक लगाने के बाद प्राणायाम व अंग न्यास आदि करें। आचमन करने से विद्या तत्व, आत्म तत्व और बुद्धि तत्व का शोधन हो जाता है तथा तिलक व अंग न्यास से मनुष्य पूजा के लिए पवित्र हो जाता है।<br>
आचमन आदि के बाद आंखें बंद करके मन को स्थिर कीजिए और तीन बार गहरी सांस लीजिए। यानी प्राणायाम कीजिए क्योंकि भगवान के साकार रूप का ध्यान करने के लिए यह आवश्यक है फिर पूजा के प्रारंभ में स्वस्तिवाचन किया जाता है। उसके लिए हाथ में पुष्प, अक्षत और थोड़ा जल लेकर स्वतिनः इंद्र वेद मंत्रों का उच्चारण करते हुए परम पिता परमात्मा को प्रणाम किया जाता है। फिर पूजा का संकल्प किया जाता है। संकल्प हर एक पूजा में प्रधान होता है।<br>
संकल्प - आप हाथ में अक्षत लें, पुष्प और जल ले लीजिए। कुछ द्रव्य भी ले लीजिए। द्रव्य का अर्थ है कुछ धन। ये सब हाथ में लेकर संकल्प मंत्र को बोलते हुए संकल्प कीजिए कि मैं अमुक व्यक्ति अमुक स्थान व समय पर अमुक देवी-देवता की पूजा करने जा रहा हूं जिससे मुझे शास्त्रोक्त फल प्राप्त हों। सबसे पहले गणेशजी व गौरी का पूजन कीजिए। उसके बाद वरुण पूजा यानी कलश पूजन करनी चाहिए।<br><br>


]]></string>

    <string name="play_laxmi_pooja">माता लक्ष्मीजी के पूजन की सामग्री अपने सामर्थ्य के अनुसार होना चाहिए। इसमें लक्ष्मीजी को कुछ वस्तुएँ विशेष प्रिय हैं। उनका उपयोग करने से वे शीघ्र प्रसन्न होती हैं। इनका उपयोग अवश्य करना चाहिए। वस्त्र में इनका प्रिय वस्त्र लाल-गुलाबी या पीले रंग का रेशमी वस्त्र है।
माताजी को पुष्प में कमल व गुलाब प्रिय है। फल में श्रीफल, सीताफल, बेर, अनार व सिंघाड़े प्रिय हैं। सुगंध में केवड़ा, गुलाब, चंदन के इत्र का प्रयोग इनकी पूजा में अवश्य करें। अनाज में चावल तथा मिठाई में घर में बनी शुद्धता पूर्ण केसर की मिठाई या हलवा, शिरा का नैवेद्य उपयुक्त है।
प्रकाश के लिए गाय का घी, मूंगफली या तिल्ली का तेल इनको शीघ्र प्रसन्न करता है। अन्य सामग्री में गन्ना, कमल गट्टा, खड़ी हल्दी, बिल्वपत्र, पंचामृत, गंगाजल, ऊन का आसन, रत्न आभूषण, गाय का गोबर, सिंदूर, भोजपत्र का पूजन में उपयोग करना चाहिए।
तैयारी
चौकी पर लक्ष्मी व गणेश की मूर्तियां इस प्रकार रखें कि उनका मुख पूर्व या पश्चिम में रहे। लक्ष्मीजी, गणेशजी की दाहिनी ओर रहें। पूजनकर्ता मूर्तियों के सामने की तरफ बैठें। कलश को लक्ष्मीजी के पास चावलों पर रखें। नारियल को लाल वस्त्र में इस प्रकार लपेटें कि नारियल का अग्रभाग दिखाई देता रहे व इसे कलश पर रखें। यह कलश वरुण का प्रतीक है।
दो बड़े दीपक रखें। एक में घी भरें व दूसरे में तेल। एक दीपक चौकी के दाईं ओर रखें व दूसरा मूर्तियों के चरणों में। इसके अतिरिक्त एक दीपक गणेशजी के पास रखें।
मूर्तियों वाली चौकी के सामने छोटी चौकी रखकर उस पर लाल वस्त्र बिछाएं। कलश की ओर एक मुट्ठी चावल से लाल वस्त्र पर नवग्रह की प्रतीक नौ ढेरियां बनाएं। गणेशजी की ओर चावल की सोलह ढेरियां बनाएं। ये सोलह मातृका की प्रतीक हैं। नवग्रह व षोडश मातृका के बीच स्वस्तिक का चिह्न बनाएं।
इसके बीच में सुपारी रखें व चारों कोनों पर चावल की ढेरी। सबसे ऊपर बीचोंबीच ॐ लिखें। छोटी चौकी के सामने तीन थाली व जल भरकर कलश रखें। थालियों की निम्नानुसार व्यवस्था करें- 1. ग्यारह दीपक, 2. खील, बताशे, मिठाई, वस्त्र, आभूषण, चन्दन का लेप, सिन्दूर, कुंकुम, सुपारी, पान, 3. फूल, दुर्वा, चावल, लौंग, इलायची, केसर-कपूर, हल्दी-चूने का लेप, सुगंधित पदार्थ, धूप, अगरबत्ती, एक दीपक।
इन थालियों के सामने यजमान बैठे। आपके परिवार के सदस्य आपकी बाईं ओर बैठें। कोई आगंतुक हो तो वह आपके या आपके परिवार के सदस्यों के पीछे बैठे।
चौकी

पूजा की संक्षिप्त विधि
सबसे पहले पवित्रीकरण करें।

आप हाथ में पूजा के जलपात्र से थोड़ा सा जल ले लें और अब उसे मूर्तियों के ऊपर छिड़कें। साथ में मंत्र पढ़ें। इस मंत्र और पानी को छिड़ककर आप अपने आपको पूजा की सामग्री को और अपने आसन को भी पवित्र कर लें।
ॐ पवित्रः अपवित्रो वा सर्वावस्थांगतोऽपिवा।
यः स्मरेत्‌ पुण्डरीकाक्षं स वाह्यभ्यन्तर शुचिः॥
पृथ्विति मंत्रस्य मेरुपृष्ठः ग षिः सुतलं छन्दः
कूर्मोदेवता आसने विनियोगः॥

अब पृथ्वी पर जिस जगह आपने आसन बिछाया है, उस जगह को पवित्र कर लें और मां पृथ्वी को प्रणाम करके मंत्र बोलें-
ॐ पृथ्वी त्वया धृता लोका देवि त्वं विष्णुना धृता।
त्वं च धारय मां देवि पवित्रं कुरु चासनम्‌॥
पृथिव्यै नमः आधारशक्तये नमः

अब आचमन करें
पुष्प, चम्मच या अंजुलि से एक बूंद पानी अपने मुंह में छोड़िए और बोलिए-
ॐ केशवाय नमःऔर फिर एक बूंद पानी अपने मुंह में छोड़िए और बोलिए-
ॐ नारायणाय नमः
फिर एक तीसरी बूंद पानी की मुंह में छोड़िए और बोलिए-
ॐ वासुदेवाय नमः

फिर ॐ हृषिकेशाय नमः कहते हुए हाथों को खोलें और अंगूठे के मूल से होंठों को पोंछकर हाथों को धो लें। पुनः तिलक लगाने के बाद प्राणायाम व अंग न्यास आदि करें। आचमन करने से विद्या तत्व, आत्म तत्व और बुद्धि तत्व का शोधन हो जाता है तथा तिलक व अंग न्यास से मनुष्य पूजा के लिए पवित्र हो जाता है।
आचमन आदि के बाद आंखें बंद करके मन को स्थिर कीजिए और तीन बार गहरी सांस लीजिए। यानी प्राणायाम कीजिए क्योंकि भगवान के साकार रूप का ध्यान करने के लिए यह आवश्यक है फिर पूजा के प्रारंभ में स्वस्तिवाचन किया जाता है। उसके लिए हाथ में पुष्प, अक्षत और थोड़ा जल लेकर स्वतिनः इंद्र वेद मंत्रों का उच्चारण करते हुए परम पिता परमात्मा को प्रणाम किया जाता है। फिर पूजा का संकल्प किया जाता है। संकल्प हर एक पूजा में प्रधान होता है।
संकल्प - आप हाथ में अक्षत लें, पुष्प और जल ले लीजिए। कुछ द्रव्य भी ले लीजिए। द्रव्य का अर्थ है कुछ धन। ये सब हाथ में लेकर संकल्प मंत्र को बोलते हुए संकल्प कीजिए कि मैं अमुक व्यक्ति अमुक स्थान व समय पर अमुक देवी-देवता की पूजा करने जा रहा हूं जिससे मुझे शास्त्रोक्त फल प्राप्त हों। सबसे पहले गणेशजी व गौरी का पूजन कीजिए। उसके बाद वरुण पूजा यानी कलश पूजन करनी चाहिए।
</string>
    <string name="ans_saraswati_pooja">अध्ययन में ज्ञान</string>
    <string name="ans_durga_pooja">
        <![CDATA[
नवरात्र हिन्दुओं का ऐसा पर्व है जिसमें मां दुर्गा का पूजन किया जाता है। नवरात्र का अर्थ है नौ रातों का समूह, जिसमें मां दुर्गा के अलग-अलग रूपों की पूजा की जाती है। सबसे पहले भगवान रामचंद्र ने समुंद्र के किनारे नौ दिन तक दुर्गा मां का पूजन किया था और इसके बाद लंका की तरफ प्रस्थान किया था। फिर उन्होंने युद्ध में विजय भी प्राप्त की थी, इसलिए दसवें दिन दशहरा मनाया जाता है और माना जाता है कि अधर्म की धर्म पर जीत, असत्यज की सत्य  पर जीत के लिए दसवें दिन दशहरा मनाते हैं। नवरात्र के दिनों में मां दुर्गा कैलाश छोड़कर धरती पर आकर रहती हैं। नवरात्रों में मां दुर्गा का पूजन करके भक्त मनोवांछित फल पाते हैं। पुराणों में नवरात्रों की महिमा का बहुत सुंदर गुणगान मिलता है। स्वयं ब्रह्मदेव ने मां के नवरात्रों की महिमा बृहस्पति देव को बताते हुए उस ब्राह्मण पुत्री के बारे में कथा सुनाई जिसने सबसे पहले देवी दुर्गा के नवरात्र का उपवास रखा था।<br><br>

<p><strong><h3>नवरात्र की पूजा के लिए आवश्यक सामग्री-</h3></strong></p><br><br>
नवरात्र के पहले दिन घट स्थापना करें और उस दिन व्रत करने का संकल्प लें। घट स्थापना प्रतिपदा तिथि को की जाती है। घट को भगवान गणेश का रूप माना जाता है और किसी भी तरह की पूजा में सबसे पहले पूजा जाता है। घट स्थापना के लिए कुछ जरुरी सामान चाहिए जैसे कि पाट (जिस पर देवी मां को विराजमान किया जाएगा), जौं, साफ और शुद्ध मिट्टी, कलश, नारियल, आम के पत्ते, लाल कपड़ा या चुनरी, मिठाई, फूल, कपूर, धूप, अगरबत्ती, लौंग, देसी घी, कलावा, शुद्ध जल से भरा हुआ चांदी, सोने या फिर तांबे का लोटा, चावल, फूलों की माला, सुपारी इत्यादि। इस सामान के साथ आप देवी मां और उसके 9 रूपों की पूजा-अर्चना शुरू करें।<br<br>>
 <p><strong><h3>नवरात्र की पूजा विधि-</h3></strong></p><br><br>
 नवरात्र वाले दिन सुबह जल्दी उठ स्नान आदि के बाद घर में धरती माता, गुरु देव तथा भगवान गणेश का आह्वान करने के बाद कलश की घर में स्थापना करे। इसके बाद कलश में आम के पत्ते व पानी डाले। कलश में नारियल को लाल कपडे़ अथवा मोली से बांधकर रखे। इसमें दो बादाम, दो सुपारी तथा एक सिक्का जरूर डाले। इसके बाद मां सरस्वती, मां लक्ष्मी तथा मां दुर्गा की पूजा करें। जोत व धुप की बत्ती जलाकर माता का पाठ करे। नवरात्र की समाप्ति घर में उस कलश के जल से छीटे मारे और कन्या पूजन करने के पश्चात प्रसाद वितरण करे। नवरात्र में हवन एवम कन्या पूजन अत्यन्त आवश्यक है। नारदपुराण में हवन एवम कन्या पूजन के बिना नवरात्र पूजा अधूरी मानी गयी है। इसके अलावा नवरात्र में मां दुर्गा की पूजा के लिए लाल रंग के फूल एवम इस रंग की चीजों का प्रयोग फलदायी माना गया है। नवरात्र में “श्री दुर्गा सप्तशती” का पाठ करने से इच्छित फल की प्राप्ति होती है।<br><br>

]]>
    </string>
    <string name="play_durga_pooja">नवरात्र हिन्दुओं का ऐसा पर्व है जिसमें मां दुर्गा का पूजन किया जाता है। नवरात्र का अर्थ है नौ रातों का समूह, जिसमें मां दुर्गा के अलग-अलग रूपों की पूजा की जाती है। सबसे पहले भगवान रामचंद्र ने समुंद्र के किनारे नौ दिन तक दुर्गा मां का पूजन किया था और इसके बाद लंका की तरफ प्रस्थान किया था। फिर उन्होंने युद्ध में विजय भी प्राप्त की थी, इसलिए दसवें दिन दशहरा मनाया जाता है और माना जाता है कि अधर्म की धर्म पर जीत, असत्यज की सत्य  पर जीत के लिए दसवें दिन दशहरा मनाते हैं। नवरात्र के दिनों में मां दुर्गा कैलाश छोड़कर धरती पर आकर रहती हैं। नवरात्रों में मां दुर्गा का पूजन करके भक्त मनोवांछित फल पाते हैं। पुराणों में नवरात्रों की महिमा का बहुत सुंदर गुणगान मिलता है। स्वयं ब्रह्मदेव ने मां के नवरात्रों की महिमा बृहस्पति देव को बताते हुए उस ब्राह्मण पुत्री के बारे में कथा सुनाई जिसने सबसे पहले देवी दुर्गा के नवरात्र का उपवास रखा था।
नवरात्र की पूजा के लिए आवश्यक सामग्री-
नवरात्र के पहले दिन घट स्थापना करें और उस दिन व्रत करने का संकल्प लें। घट स्थापना प्रतिपदा तिथि को की जाती है। घट को भगवान गणेश का रूप माना जाता है और किसी भी तरह की पूजा में सबसे पहले पूजा जाता है। घट स्थापना के लिए कुछ जरुरी सामान चाहिए जैसे कि पाट (जिस पर देवी मां को विराजमान किया जाएगा), जौं, साफ और शुद्ध मिट्टी, कलश, नारियल, आम के पत्ते, लाल कपड़ा या चुनरी, मिठाई, फूल, कपूर, धूप, अगरबत्ती, लौंग, देसी घी, कलावा, शुद्ध जल से भरा हुआ चांदी, सोने या फिर तांबे का लोटा, चावल, फूलों की माला, सुपारी इत्यादि। इस सामान के साथ आप देवी मां और उसके 9 रूपों की पूजा-अर्चना शुरू करें।
 नवरात्र की पूजा विधि-
 नवरात्र वाले दिन सुबह जल्दी उठ स्नान आदि के बाद घर में धरती माता, गुरु देव तथा भगवान गणेश का आह्वान करने के बाद कलश की घर में स्थापना करे। इसके बाद कलश में आम के पत्ते व पानी डाले। कलश में नारियल को लाल कपडे़ अथवा मोली से बांधकर रखे। इसमें दो बादाम, दो सुपारी तथा एक सिक्का जरूर डाले। इसके बाद मां सरस्वती, मां लक्ष्मी तथा मां दुर्गा की पूजा करें। जोत व धुप की बत्ती जलाकर माता का पाठ करे। नवरात्र की समाप्ति घर में उस कलश के जल से छीटे मारे और कन्या पूजन करने के पश्चात प्रसाद वितरण करे। नवरात्र में हवन एवम कन्या पूजन अत्यन्त आवश्यक है। नारदपुराण में हवन एवम कन्या पूजन के बिना नवरात्र पूजा अधूरी मानी गयी है। इसके अलावा नवरात्र में मां दुर्गा की पूजा के लिए लाल रंग के फूल एवम इस रंग की चीजों का प्रयोग फलदायी माना गया है। नवरात्र में “श्री दुर्गा सप्तशती” का पाठ करने से इच्छित फल की प्राप्ति होती है।
</string>
    <!--<string name="ans_kaali_pooja">काली माता देवी के भयभीत और क्रूर रूप है। काली पूजा हमारे अहंकार और सभी नकारात्मक प्रवृत्तियों को कम करने में मदद करती है जो आध्यात्मिक प्रगति और भौतिक समृद्धि में बाधा डालती हैं।</string>
    <string name="ans_navgrah_pooja">नवग्रह पूजा परंपरागत रूप से नौ ग्रहों के लिए किया जाता है जो अत्यधिक सकारात्मक ऊर्जा पैदा करता है, और हमारे जीवन में किसी भी स्थिति का सामना करने के लिए हमें साहस प्राप्त करने में मदद करता है। वैदिक ज्योतिष के अनुसार, मानव जन्म के समय ग्रह की स्थिति पीस कार्यों और जीवन की विभिन्न स्थितियों की प्रतिक्रिया पर प्रभाव पड़ेगी। किसी व्यक्ति के जन्म के समय अनुचित ग्रह संरेखण को \'दोष\' या नकारात्मक प्रभाव कहा जाता है। नगा गढ़ पूजा नकारात्मक प्रभावों को कम करने में मदद करती है और शांति और समृद्धि डालती है। </string>
    <string name="ans_gayatri_pooja">गायत्री पूजा हमें अपने परिवार और समाज के साथ सकारात्मक संबंध बनाने में मदद करती है, और यह हमें उच्च लक्ष्यों तक पहुंचने में सहायता करता है।</string>
    <string name="ans_holi_pooja">होली या फागवाह एक लोकप्रिय वसंत महोत्सव है होली ने भगवान विष्णु के भक्त प्रह्लाद द्वारा दानव होलिका की हत्या का स्मरण किया। इस प्रकार, त्यौहार का नाम संस्कृत के शब्द "होलिकिका डहनम" से लिया गया है, जिसका शाब्दिक अर्थ है "होलिकिका का वध" त्योहार गोवा में शिगमो और शिमगा तथा ग्रामीण महाराष्ट्र में क्रमशः कहा जाता है।</string>
    <string name="ans_navratre_pooja">नवरात्रि पूजा और नृत्य का हिंदू त्योहार है। संस्कृत में शब्द का शाब्दिक अर्थ है \'नौ रातों\' इस उत्सव के दौरान शक्ति के रूपों की पूजा की जाती है। शाब्दिक रूप से "नौ रातों", नव चंद्र दिवस से अश्विन के नौवें दिन तक यह नौ दिन की अवधि हिंदू कैलेंडर का सबसे शुभ समय माना जाता है और इसलिए वर्ष का सबसे मनाया समय है। यद्यपि इसका भारत के विभिन्न हिस्सों में अलग-अलग नाम हैं, लेकिन सभी क्षेत्रों के हिंदू इसे जश्न मनाते हैं। कश्मीर से उत्तर में तमिलनाडु के दक्षिण में, और पश्चिम में गुजरात से पश्चिम में सिक्किम तक, यह बहुत उत्साह के साथ मनाया जाता है क्योंकि बुराई पर अच्छाई की जीत है। प्रत्येक क्षेत्र की इसकी मिथकों और इसकी व्याख्या करने के कारण हैं। नौ दिनों के दौरान देवी के नौ विभिन्न पहलुओं की पूजा की जाती है।</string>
-->
    <!--Login and Register Data-->
    <string name="text_accounts">All Accounts</string>
    <string name="hint_name">Name</string>
    <string name="hint_email">Email</string>
    <string name="hint_password">Password</string>
    <string name="hint_confirm_password">Confirm Password</string>
    <string name="text_login">Login</string>
    <string name="text_register">Register</string>
    <string name="error_message_name">Enter Full Name</string>
    <string name="error_message_email">Enter Valid Email</string>
    <string name="error_message_age">Enter Age</string>
    <string name="error_message_password">Enter Password</string>
    <string name="success_message">Registration Successful</string>
    <string name="text_not_member"><u>No account yet? Create one</u></string>
    <string name="text_already_member"><u>Already a member? Login</u></string>
    <string name="error_email_exists">Email Already Exists</string>
    <string name="error_password_match">Password Does Not Matches</string>
    <string name="error_valid_email_password">Wrong Email or Password</string>


</resources>
